**德米特里**（[俄语](../Page/俄语.md "wikilink")：**Дми́трий**）起源于[希腊语的](../Page/希腊语.md "wikilink")[男性](../Page/男性.md "wikilink")[名字](../Page/名字.md "wikilink")，常见于[斯拉夫语族的民族中](../Page/斯拉夫语族.md "wikilink")。

## 含义

德米特里是一个[东正教的](../Page/东正教.md "wikilink")[教名](../Page/教名.md "wikilink")。它的希腊语原文（Δημήτριος）表明这个词是派生自[希腊神话中大地和丰收女神](../Page/希腊神话.md "wikilink")[得墨忒耳的名字](../Page/得墨忒耳.md "wikilink")（Δήμητρα）。

## 在各种语言中的形式

  - [希腊语](../Page/希腊语.md "wikilink")：Δημήτριος
  - [俄语](../Page/俄语.md "wikilink")：Дми́трий
  - [乌克兰语](../Page/乌克兰语.md "wikilink")：Дмитро
  - [罗马尼亚语](../Page/罗马尼亚语.md "wikilink")：Dimitrie

## 异体

  - [季米特里](../Page/季米特里.md "wikilink")（俄语：Дими́трий），德米特里的[教会斯拉夫语形式](../Page/教会斯拉夫语.md "wikilink")

## 著名人士

### 古希腊和马其顿

  - [法勒魯姆的德米特里](../Page/法勒魯姆的德米特里.md "wikilink")，雅典演说家
  - [犬儒学派的德米特里](../Page/犬儒学派的德米特里.md "wikilink")，罗马帝国时期的希腊哲学家
  - [德米特里一世 (马其顿)](../Page/德米特里一世_\(马其顿\).md "wikilink")，马其顿国王
  - [德米特里二世 (马其顿)](../Page/德米特里二世_\(马其顿\).md "wikilink")，马其顿国王
  - [德米特里
    (美男子)](../Page/德米特里_\(美男子\).md "wikilink")，马其顿王子，德米特里一世的兒子，之後成為[昔蘭尼國王](../Page/昔蘭尼.md "wikilink")

### 塞琉古帝国

  - [德米特里一世 (塞琉古帝国)](../Page/德米特里一世_\(塞琉古帝国\).md "wikilink")，塞琉古帝国国王
  - [德米特里二世 (塞琉古帝国)](../Page/德米特里二世_\(塞琉古帝国\).md "wikilink")，塞琉古帝国国王
  - [德米特里三世 (塞琉古帝国)](../Page/德米特里三世_\(塞琉古帝国\).md "wikilink")，塞琉古帝国国王

### 巴克特-{里}-亚和古印度

  - [德米特里一世 (巴克特里亚)](../Page/德米特里一世_\(大夏\).md "wikilink")，巴克特里亚（大夏）国王
  - [德米特里二世
    (印度)](../Page/德米特里二世_\(印度\).md "wikilink")，统治北印度和部分巴克特里亚的希腊王公
  - [德米特里三世
    (印度)](../Page/德米特里三世_\(印度\).md "wikilink")，统治北印度的希腊王公，人称“不可战胜的德米特里”

### 格鲁吉亚

  - [德米特里一世 (格鲁吉亚)](../Page/德米特里一世_\(格鲁吉亚\).md "wikilink")，格鲁吉亚国王
  - [德米特里二世 (格鲁吉亚)](../Page/德米特里二世_\(格鲁吉亚\).md "wikilink")，格鲁吉亚国王
  - [德米特里一世 (伊梅列希)](../Page/德米特里一世_\(伊梅列希\).md "wikilink")，伊梅列希（西格鲁吉亚）国王
  - [德米特尔·古列利](../Page/德米特尔·古列利.md "wikilink")，蒙格雷里大公爵

### 俄罗斯

  - [德米特里·亚历山德罗维奇](../Page/德米特里·亚历山德罗维奇.md "wikilink")，弗拉基米尔大公
  - [德米特里·鲍里索维奇](../Page/德米特里·鲍里索维奇.md "wikilink")，罗斯托夫王公
  - [德米特里·米哈伊洛维奇](../Page/德米特里·米哈伊洛维奇.md "wikilink")，特维尔大公，弗拉基米尔大公
  - [德米特里·康斯坦丁诺维奇
    (苏兹达尔)](../Page/德米特里·康斯坦丁诺维奇_\(苏兹达尔\).md "wikilink")，苏兹达尔公爵，弗拉基米尔大公
  - [德米特里·顿斯科伊](../Page/德米特里·顿斯科伊.md "wikilink")，莫斯科大公，俄罗斯民族英雄
  - [烏格里奇的德米特里](../Page/烏格里奇的德米特里.md "wikilink")，本名德米特里·伊凡诺维奇，俄罗斯沙皇伊凡四世之子，17世纪初[俄羅斯混亂時期被多人](../Page/俄羅斯混亂時期.md "wikilink")（[偽德米特里](../Page/偽德米特里.md "wikilink")）所冒充
  - [伪德米特里一世](../Page/伪德米特里一世.md "wikilink")，俄罗斯冒名为王者，自称是伊凡四世之子德米特里·伊凡诺维奇，之後成為俄羅斯沙皇
  - [伪德米特里二世](../Page/伪德米特里二世.md "wikilink")，俄罗斯冒名为王者，自称是伊凡四世之子德米特里·伊凡诺维奇，也被称为“图西诺的反叛者”
  - [伪德米特里三世](../Page/伪德米特里三世.md "wikilink")，俄罗斯冒名为王者，自称是伊凡四世之子德米特里·伊凡诺维奇
  - [德米特里·米哈伊洛维奇·波扎尔斯基](../Page/德米特里·米哈伊洛维奇·波扎尔斯基.md "wikilink")，俄罗斯爱国者
  - [德米特里·康斯坦丁诺维奇·罗曼诺夫](../Page/德米特里·康斯坦丁诺维奇·罗曼诺夫.md "wikilink")，俄罗斯帝国大公
  - [德米特里·阿纳托利耶维奇·梅德韦杰夫](../Page/德米特里·阿纳托利耶维奇·梅德韦杰夫.md "wikilink")，[俄罗斯总理](../Page/俄罗斯总理.md "wikilink")
  - [德米特里·伊萬諾維奇·門德列夫](../Page/門德列夫.md "wikilink")，[元素週期表之發現者](../Page/元素週期表.md "wikilink")

### 基督教人物

  - [塞萨洛尼基的圣德米特里](../Page/塞萨洛尼基的圣德米特里.md "wikilink")，基督教圣人，殉教者
  - [亚历山大的圣德米特里](../Page/亚历山大的圣德米特里.md "wikilink")，亚历山大牧首
  - [安提阿的德米特里](../Page/安提阿的德米特里.md "wikilink")，安提阿牧首
  - [德米特里一世
    (君士坦丁堡牧首)](../Page/德米特里一世_\(君士坦丁堡牧首\).md "wikilink")，君士坦丁堡牧首，1991年去世

## 參見

  - [德米特里·伊萬諾維奇](../Page/德米特里·伊萬諾維奇.md "wikilink")
  - [偽德米特里](../Page/偽德米特里.md "wikilink")

[category:名](../Page/category:名.md "wikilink")